蓬佩奧獲得自由獎，讚揚“香港12人”追求自由無罪

蓬佩奧獲得自由獎，讚揚“香港12人”追求自由無罪

華盛頓—
美國國務卿蓬佩奧再次向被關押在中國大陸的12名香港民主活動人士表示聲援。他強調，這些人沒有犯罪，他們不過是在追求自己的自由。

蓬佩奧是在周二（10月13日）晚間出席國際共和學會為他舉行的約翰·麥凱恩自由獎頒獎儀式上講的這番話。

國際共和學會是一個致力於在全球範圍促進民主自由發展的非盈利無黨派組織。國際共和學會在去年12月被北京宣佈為制裁對象。今年8月10日，該學會會長特維寧（Daniel Twining）等5人被中共定為製裁對象。蓬佩奧稱“這些制裁是榮譽的徽章。”

蓬佩奧說：“這12名有勇氣的香港人在8月23日爬進一艘快船，試圖逃走尋求自由。他們的目的地是400海里之外的民主台灣。有報導說，他們剛離開香港水域26海裡就遭到了共產中國警察的攔截。”

這12人目前被單獨關押在深圳某看守所。看守所方面禁止他們會見家人給他們聘請的律師，也拒絕向家人提供有關他們目前狀況的信息。

蓬佩奧說：“沒有人希望生活在專制主義的枷鎖之中。”“他們並沒有犯罪。他們不過是相信自己有權得到自由，擁有每個人都不可剝奪的權利。”

蓬佩奧說，他們並不孤立，“美國與他們站在一起。國際共和學會與他們站在一起。”

蓬佩奧還表示，“今天晚上和今後每一天，我們都尊敬那些追求自由的人們。因為，如果美國不支持自由，就沒有人支持了。”

這是蓬佩奧在最近一個多月裡第二次就香港12人的狀況發表評論。

9月11日，蓬佩奧發表聲明，表達了美國政府對他們狀況的“深切關注”。蓬佩奧質疑港府作出的保護香港公民權益的承諾。

他說：“我們質疑行政長官林鄭月娥公開宣布的保護香港居民權益的承諾，並呼籲有關當局確保程序的正當性。”

唉，蓬佩奧任期得返幾個月，下任國務卿同佢老細一樣奶共

Push

真係睇個馬仔 就知個大既係咩人

反共就被打成有罪
咁呢個係正常人都知
所以777被美國列為通緝犯

再見啦 蓬佩奧
唉

推

蓬佩奧是在周二（10月13日）晚間出席國際共和學會為他舉行的約翰·麥凱恩自由獎頒獎儀式上講的這番話。

國際共和學會是一個致力於在全球範圍促進民主自由發展的非盈利無黨派組織。國際共和學會在去年12月被北京宣佈為制裁對象。今年8月10日，該學會會長特維寧（Daniel Twining）等5人被中共定為製裁對象。蓬佩奧稱“這些制裁是榮譽的徽章。”